\section{Versuchsdurchführung}
Der Versuch setzt sich aus 6 "Mini-Versuchen" zusammen. Als solche wird jeder Versuch in seinem entsprechenden Kapitel von Aufbau, über Durchführung bis Auswertung separat behandelt.\\

Hier seien lediglich einige allgemeine Grundlagen aufgeführt.\\
Die Messungen wurden jeweils mit einem Arduino durchgeführt. Über die Serielle Schnittstelle wurden diese an ein Python Programm weitergegeben. Dieses Programm lief auf einem eigenen Laptop. Dieser versorgte den Arduino mit Strom. Dies istfür jeden Versuch gleich und wird nicht jedes mal wiederholt.\\

Das Python Programm nahm über die PySerial Bibliothek die Daten auf und schrieb sie direkt in ein File. Dies stellte sicher, dass ein Absturz des Programmes durch technische Fehler (z.B. Fehler der gesendeten Daten) nicht die gesamte Messung verhinderte.

Alle Schaltpläne findet man im Skript \cite{skript}.